<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">دليل TTU</string>

    <string name="fontar" tools:ignore="ReferenceType">@font/arefruqaa_bold</string>


    <string name="ttu_guide">دليل TTU</string>
    <string name="everything_student_needs">كل ما يحتاجه الطالب!</string>

    <string name="website">الموقع الإلكتروني</string>
    <string name="note">ملاحظات</string>
    <string name="trend">آخر الأخبار</string>




    <!-- menu items -->
    <string name="home">الرئيسية</string>
    <string name="in">داخل</string>
    <string name="out">خارج</string>

    <!-- Navigation Drawer items -->
    <string name="menu">القائمة</string>
    <string name="profile">الملف الشخصي</string>
    <string name="my_schedule">جدولي</string>
    <string name="notifications">الإشعارات</string>
    <string name="settings">الإعدادات</string>
    <string name="about_us">عنا</string>
    <string name="change_language">تغيير اللغة</string>
    <string name="change_theme">تغيير السمة</string>

    <!-- Outside University Fragment -->
    <string name="outside_university_fragment_title">خارج الجامعة</string>
    <string name="dorm">السكنات</string>
    <string name="bus">باصات</string>
    <string name="restaurants">مطاعم</string>
    <string name="location">الموقع</string>
    <string name="water_gaz">الماء | الغاز</string>
    <string name="libraries_outside">مكتبات</string>

    <!-- Inside University Fragment -->
    <string name="title_inside_university">داخل الجامعة</string>
    <string name="schedule">الجدول</string>
    <string name="courses">جريدة المواد</string>
    <string name="gate">البوابة</string>
    <string name="map">الخريطة</string>
    <string name="majors">التخصصات</string>
    <string name="online">اونلاين</string>
    <string name="materials">المواد</string>
    <string name="services">الخدمات</string>

    <!-- inside Fragment -->
    <string name="men_s_Dorm">سكنات الطلاب</string>
    <string name="women_s_Dorm">سكنات الطالبات</string>

    <string name="sweets">حلويات</string>
    <string name="water">مياه</string>
    <string name="gaz">غاز</string>
    <string name="groups">مجموعات</string>
    <string name="search_dorms">بحث سكنات....</string>
    <string name="search_libraries">بحث مكتبات....</string>
    <string name="search_restaurants">بحث مطاعم....</string>
    <string name="search_water_gaz">بحث مياه وغاز....</string>
    <string name="search_bus">بحث باصات....</string>



    <string name="CivilEngineering">يهدف التخصص إلى تخريج الكوادر المؤهلة في دراسة وتصميم المشاريع والبنى التحتية مثل المباني والطرقات وشبكات المياه والمجاري والجسور والأنفاق والسدود والسكك الحديدية.</string>
    <string name="ElectricalPowerEngineering">يهدف التخصص إلى إعداد المهندس المختص بالمعدات الكهربائية الأساسية وهي المولد والمحول والمحرك من حيث الدوائر الكهربائية والتقنيات والتصميم ودوائر الحماية وتقنيات الضغط العالي اللازمة لعزلها، والتحكم والتشغيل وربط المعدات لتكوين المحطة الكهربائية. وتدرس مراحل إنتاج وتحويل ونقل وتوزيع الطاقة الكهربائية.</string>
    <string name="MechatronicsEngineering">هندسة الميكاترونيكس هو تخصص يجمع بين الهندسة الكهربائية والهندسة الميكانيكية وهندسة الحاسوب، ويهدف إلى تزويد الطالب بالمعرفة واستيعاب أنظمة العمل بكل تخصص وتطبيقاته وكيفية التحكم به. ويتولى مهندس الميكاترونكس ربط الصورة كاملة عن كل نظام وإنتاج نظام تحكم شامل يستطيع حل تشكيلة واسعة من مشاكل كهربائية وميكانيكية ومشاكل البرامج، مما يسمح له بقيادة فرق التصاميم المتعددة.</string>
    <string name="MechanicalEngineeringProductionandMachines">يهدف التخصص إلى إعداد مهندسين متخصصين في الإدارة الفنية لخطوط الإنتاج ومراقبة وضبط عمليات التصنيع والتشكيل والتشغيل على المخارط وماكينات التفريز واللحام وتشغيل الماكينات الحديثة، وكذلك القدرة على التعامل مع المشاكل الصناعية وحلها والقدرة على إدارة فرق العمل.</string>
    <string name="AirConditioning">هذا العلم معني بمعالجة الجو المحيط وذلك بالتحكم بمستوى درجة الحرارة والرطوبة وحركة الهواء داخل المكان المراد تكييفه للحصول على جو مناسب.</string>
    <string name="Vehicles">يهدف هذا التخصص إلى تمكين الطالب من استيعاب المفاهيم الضرورية في مبادئ السيارات من خلال المختبرات والورشات، ويكون على إلمام بالأنظمة المختلفة في السيارات والتي تعتمد على المبادئ والقوانين الفيزيائية مثل نظريات عمل المركبات واعتبارات الأمان في السيارة. يشمل التخصص تشخيص وصيانة وإصلاح وخدمة المركبة والإلمام بالأنظمة الالكترونية المختلفة فيها، مما يتيح للطالب إجراء صيانة وخدمة المركبة.</string>
    <string name="GeologicalEngineering">يهدف التخصص إلى إعداد الخريج في قطاع الإنشاءات والثروات المعدنية والبيئية والمياه. ويقوم بتدريس مواد الجيولوجيا التطبيقية والجيوتقنية والجيوفيزيائية والمياه السطحية والجوفية وأنظمة المعلومات الفلزية واللافلزية وتقييمها الاقتصادي.</string>
    <string name="ChemicalEngineering">يهتم التخصص بالعمليات الصناعية مثل البتروكيماويات والأسمدة وصناعات الدواء، حيث يقوم المهندس الكيميائي بتحويل المواد الخام رخيصة الثمن إلى مواد قيمة. يشمل التخصص تطبيقات عملية لعلوم الكيمياء والفيزياء والرياضيات، ويتناول تصميم الأجهزة المختلفة مثل المفاعلات الكيميائية وأبراج التكرير والامتصاص والفصل والمبادلات الحرارية.</string>
    <string name="MiningEngineering">يهدف التخصص إلى تزويد الطالب بالمجالات المعرفية التي تتناول أعمال التنقيب عن الخامات المعدنية وتقييم مكامنها من حيث حجمها وتركيز معادنها والسبل الكفيلة باستخراجها ومعالجتها بطريقة آمنة للإنسان والبيئة، وبأفضل مردود اقتصادي. يدرس الطالب مواد الجيولوجيا والمعادن والصخور والتعدين السطحي والباطني وطرق الحفر والتفجير وميكانيكا الصخور والتربة ومعالجة الخامات المعدنية والفلزية واللافلزية.</string>
    <string name="ComputerEngineering">يهدف التخصص إلى إعداد المهندسين المختصين للعمل في تصميم وصيانة البرامج وتطبيقات الحاسوب المختلفة كبناء الشبكات والبرمجيات وقواعد البيانات وتطبيقات الانترنت وأنظمة التحكم الصناعية وأنظمة الحماية والاتصالات الرقمية والأنظمة الخبيرة. يهتم التخصص بعمليات التحليل والتقييم والقياس والتصميم والاختبار والإنتاج والصيانة للمواد والأجهزة ومنظومات الحاسوب.</string>
    <string name="Communications">يهدف التخصص إلى إكساب الطالب المهارات النظرية والعملية التي تؤهله لممارسة المهن المتعلقة بهندسة الاتصالات والإلكترونيات من خلال دراسة التصاميم المختلفة لدوائر الاتصالات الرقمية والتماثلية، وتحليلها والتحكم في شبكات الاتصالات من حيث قراءة المعلومات وتحليلها والعمل على استقراريتها.</string>
    <string name="IntegratedRenewableEnergyEngineering">يهدف هذا التخصص إلى تخريج مهندسين قادرين على التعامل مع أنظمة الطاقة المتجددة وتأثيرها على الشبكة الكهربائية التقليدية. يجمع هذا التخصص بين القدرة على التعامل مع أنظمة الطاقة التقليدية والطاقة المتجددة وتكاملهما داخل الشبكة الكهربائية.</string>
    <string name="SmartSystemsEngineering">يهدف التخصص إلى مواكبة الثورة الصناعية الرابعة في مجال الذكاء الاصطناعي وأنظمة التحكم والحماية المؤتمتة والذاتية من خلال تزويد الخريجين بالمعرفة والمهارات الهندسية اللازمة في مجالات التحكم الآلي والبرمجة الذكية ورؤية الحاسوب وتعلم الآلة وتعدين البيانات وتحليلها.</string>
    <string name="Chemistry">يهدف التخصص إلى إعداد الطالب من خلال تدريسه مساقات نظرية وعملية في الكيمياء العضوية والكيمياء غير العضوية والكيمياء الفيزيائية والتحليلية والصناعية وتحضير المركبات العضوية وفصل المركبات الطبيعية والكيمياء الكهربائية والدراسات البيئية وأبحاث المياه وكيمياء المركبات العضوية الفلزية والمركبات البيوكيميائية وكيمياء الغرويات والأدوية وكيمياء السطوح وكيمياء ملوثات البيئة. وهو من العلوم الأساسية.</string>
    <string name="ChemicalTechnology">يبحث التخصص في مجالات علمية عديدة هي الكيمياء العضوية وغير العضوية والفيزيائية والتحليلية من الناحية النظرية والمخبرية، مع تطبيقات عملية في مجال تصنيع وتحليل المركبات الكيميائية في مختلف المجالات مثل كيمياء الأدوية والمبلمرات والكيمياء الصناعية.</string>
    <string name="AppliedPhysics">يهتم التخصص بإعداد الكوادر المؤهلة علمياً في مجالي الفيزياء النظرية والتطبيقية ويلبي حاجات الطلبة في الفيزياء العامة والميكانيكا الكلاسيكية والفيزياء الحديثة وميكانيكا الكم والكهرومغناطيسية والديناميكا الحرارية والفيزياء الذرية والنووية والرياضية وفيزياء الحالة الصلبة والجزيئية والبصريات والفلك. يكتسب الطالب القدرات والمهارات في التعامل مع الأجهزة الدقيقة وأجهزة الحاسوب وفيزياء البلازما والليزر والفيزياء الطبية وأشباه الموصلات وهو أساس العلوم التطبيقية.</string>
    <string name="Mathematics">تعرف الرياضيات بأنها دراسة القياس والحساب والهندسة، ويركز التخصص على تطوير قدرات الطالب في حل المشاكل الرياضية والتأثير على نتائج هذه الحلول. والرياضيات علم أساس لجميع المواد العلمية الأخرى وحجر الزاوية في التقدم التكنولوجي والطبي والاقتصادي والتربوي.</string>
    <string name="AppliedBiologicalSciences">يهدف التخصص إلى إكساب الطالب المهارات والمعلومات المتعلقة بالكيمياء الحيوية والوراثة والبيولوجيا الجزيئية وبيولوجيا الخلية والطفيليات وفسيولوجيا الحيوان والنبات والمناعة والأحياء الدقيقة وتصنيف النبات والبيئة.</string>
    <string name="FinancialandBankingSciences">يهدف التخصص إلى تزويد الطالب بخلفية نظرية وتطبيقية في النظام المالي من حيث تمويل المشاريع المالية وتمويل العقارات ودراسة الجدوى الاقتصادية والمالية، وتزويده بالنواحي التطبيقية في منح القروض وعمليات الاحتكار في الأسواق المالية والنقدية، وكذلك تزويده بالجوانب المالية لعمل الشركات المساهمة والبنوك وتهيئتهم بالمهارات للاستثمار في الأسواق المالية من أسهم وسندات وتكوين المحافظ الاستثمارية.</string>
    <string name="BusinessEconomics">يهدف التخصص إلى دراسة كيفية قيام الوحدات الاقتصادية، وإعداد الاقتصاديين المهتمين بالاستخدام الأمثل للموارد الاقتصادية النادرة مثل رأس المال والمواد الخام وكيفية إنتاجها وتوزيعها على المجتمع. يتم تزويد الطلبة بمعلومات حول التحليل الاقتصادي والمشكلة الاقتصادية ومفاهيم الناتج القومي والنماذج الاقتصادية وأدوات تحليلها، ومفهوم كل من الإيرادات والنفقات العامة، وأثر الفائض أو العجز على موازنة الدولة.</string>
    <string name="BusinessAdministration">يهدف التخصص إلى إكساب الطالب المفاهيم الإدارية والتطبيقية المتخصصة في مجال الموارد البشرية وإدارة الأعمال وإدارة المنظمات، وتمكين الخريج من القدرة على إدارة المشاريع الخاصة، والعمل في المؤسسات كمدراء وموجهين وقادة.</string>
    <string name="Accounting">المحاسبة هي لغة المال والتجارة، وتقوم على تبويب وتسجيل وترحيل وتلخيص وترتيب العمليات المالية بشكل يمكن قراءته من قبل المستخدمين الداخليين والخارجيين لمساعدتهم في اتخاذ القرارات المهمة للشركة. تستخدم المحاسبة في جميع أنواع الشركات الكبيرة والمتوسطة والصغيرة.</string>
    <string name="ComputerInformationSystems">يهدف التخصص إلى تخريج وتأهيل الطلبة على حوسبة نظم المعلومات في المجالات المختلفة المحاسبية والمالية والإدارية والطبية وغيرها. الهدف منه تنمية قدرات الطالب على التخطيط والتصميم والتنفيذ والتطوير وإدارة نظم المعلومات التي تخدم المؤسسات المختلفة كالبنوك والجامعات والمستشفيات.</string>
    <string name="MobileComputing">يقدم هذا البرنامج أساساً نظرياً قوياً وتدريباً عملياً من أجل إعداد مختصين مؤهلين لديهم المعارف والمهارات اللازمة في مجال الحوسبة النقالة. وذلك بسبب قلة عدد المختصين في هذا المجال، حيث يجب أن يعمل البرنامج على تلبية احتياجات السوق التكنولوجي المحلي والإقليمي. يهدف البرنامج إلى تدريب مختصين مؤهلين لديهم المعرفة الضرورية بالمفاهيم المتعلقة بتحليل وتصميم وتطوير وصيانة وإدارة تطبيقات الأجهزة النقالة.</string>
    <string name="ArtificialIntelligenceandDataScience">يهدف هذا التخصص إلى تزويد الطلبة بالمعارف الأساسية والتقنيات الخاصة بعلم البيانات والأسس العملية لاستخدام تقنيات علم البيانات في إدارة المؤسسات ورفع كفاءتها. يتعلم الطلاب كيفية التفكير في البيانات في سياق عمل عام، وتنظيمها وفحصها لتطوير حلول ونماذج أعمال واقعية. سيقدم البرنامج أساساً نظرياً قوياً وتدريباً عملياً من أجل إعداد مختصين مؤهلين لديهم المعارف والمهارات اللازمة للتعامل مع البيانات الكبيرة وتحليلها إحصائياً بدءاً من تجميع البيانات ومن ثم تنقيحها وتصنيفها وتحليلها واستنباط المعلومات والمعارف منها والاستفادة منها في اتخاذ القرارات مما يساعد في اتخاذ القرارات بطريقة دقيقة وعلمية. كما يهدف البرنامج إلى تزويد الطلبة بمفاهيم تعلم الآلة وتدريبهم على استخدامها في تحليل البيانات، وتزويدهم بمفاهيم الذكاء الاصطناعي وتدريبهم على استخدام مبادئه في تحليل البيانات، وتزويدهم بالمهارات اللازمة لبناء نماذج التنبؤ بالمستقبل واستخدام ذلك لحل المشاكل التي تواجه المؤسسات الحكومية والخاصة وزيادة إنتاجيتها ورفع كفاءتها.</string>
    <string name="CyberSecurity">تعد درجة البكالوريوس في الأمن السيبراني برنامجًا آخر للمبتدئين، ولكن هذه الدرجة تستمر لمدة أربع سنوات بدلاً من سنتين وتوفر أساسًا أكثر شمولاً في الأمن السيبراني.
يقوم الطلاب بتطوير مهارات تكنولوجيا المعلومات الأساسية من خلال الدورات الدراسية في البرمجة وتحليلات البيانات وأمن المعلومات وإدارة المخاطر. غالبًا ما يستمر الخريجون في العمل كمهندسين للأمن السيبراني ومحللي أمن المعلومات ومهندسي الشبكات.</string>

    <string name="gallery">المعرض</string>
    <string name="about_university">عن الجامعة</string>






    <string name="alarm_channel_name">قناة التنبيه</string>
    <string name="alarm_channel_description">قناة لإشعارات التنبيه</string>

    <string name="toast_max_courses">تم إضافة الحد الأقصى لعدد المقررات</string>
    <string name="toast_invalid_position">موقع غير صالح</string>
    <string name="alarm_dialog_title">ضبط التنبيه</string>
    <string name="alarm_dialog_message">هل تريد ضبط تنبيه لهذا المقرر؟</string>
    <string name="alarm_dialog_set">ضبط</string>
    <string name="alarm_dialog_cancel">إلغاء</string>
    <string name="alarm_set_toast">تم ضبط التنبيه على الساعة 9:00 صباحًا</string>
    <string name="notification_title">تذكير الدرس</string>
    <string name="course_0">المقرر 0</string>
    <string name="course_1">المقرر 1</string>
    <string name="course_2">المقرر 2</string>
    <string name="course_3">المقرر 3</string>
    <string name="course_4">المقرر 4</string>
    <string name="course_5">المقرر 5</string>
    <string name="course_6">المقرر 6</string>
    <string name="course_7">المقرر 7</string>
    <string name="course_8">المقرر 8</string>
    <string name="course_9">المقرر 9</string>
    <string name="course_10">المقرر 10</string>
    <string name="course_11">المقرر 11</string>
    <string name="course_12">المقرر 12</string>
    <string name="course_13">المقرر 13</string>
    <string name="course_14">المقرر 14</string>
    <string name="course_15">المقرر 15</string>
    <string name="course_16">المقرر 16</string>
    <string name="time_0">9:00 - 10:30 صباحًا</string>
    <string name="time_1">10:45 - 12:15 مساءً</string>
    <string name="time_2">12:30 - 2:00 مساءً</string>
    <string name="time_3">2:15 - 3:45 مساءً</string>
    <string name="time_4">4:00 - 5:30 مساءً</string>
    <string name="time_5">5:45 - 7:15 مساءً</string>
    <string name="time_6">7:30 - 9:00 مساءً</string>
    <string name="time_7">9:15 - 10:45 مساءً</string>
    <string name="time_8">11:00 - 12:30 صباحًا</string>
    <string name="time_9">12:45 - 2:15 صباحًا</string>
    <string name="time_10">2:30 - 4:00 صباحًا</string>
    <string name="time_11">4:15 - 5:45 صباحًا</string>
    <string name="time_12">6:00 - 7:30 صباحًا</string>
    <string name="time_13">7:45 - 9:15 صباحًا</string>
    <string name="time_14">9:30 - 11:00 صباحًا</string>
    <string name="time_15">11:15 - 12:45 مساءً</string>
    <string name="time_16">1:00 - 2:30 مساءً</string>


    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
  Description for CourseStudy
  -->
    <string name="RemedialComputerSkills">رقم الدورة: 0206099\nرقم التسجيل: 257\nالغرفة: عبر الإنترنت\nالوقت: 06:00 مساءً - 07:10 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس\n</string>
    <string name="DigitalCulture">رقم الدورة: 0602100\nرقم التسجيل: 269\nالغرفة: عبر الإنترنت\nالوقت: 06:00 مساءً - 07:10 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="DiscreteMathematics">رقم الدورة: 0602111\nرقم التسجيل: 268\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 1\nالوقت: 02:30 مساءً - 03:40 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="IntroductiontoProgramming">رقم الدورة: 0602121\nرقم التسجيل: 286\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر ICT 1\nالوقت: 08:30 صباحًا - 10:00 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="LogicCircuitdDesign">رقم الدورة: 0602131\nرقم التسجيل: 263\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 1\nالوقت: 08:30 صباحًا - 10:00 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="DataStructures">رقم الدورة: 0602211\nرقم التسجيل: 266\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 5، مختبر ICT 1\nالوقت: 11:30 صباحًا - 12:40 مساءً، 02:30 مساءً - 04:30 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="Algorithms">رقم الدورة: 0602212\nرقم التسجيل: 254\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 1\nالوقت: 01:00 مساءً - 02:10 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="ProbabilityTheoryAndStatistics">رقم الدورة: 0602242\nرقم التسجيل: 270\nالغرفة: 217\nالوقت: 08:30 صباحًا - 10:00 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="ComputerVision">رقم الدورة: 0602371\nرقم التسجيل: 264\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 2\nالوقت: 11:30 صباحًا - 01:00 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="FieldTraining1">رقم الدورة: 0602491\nرقم التسجيل: 259\nالغرفة: موقع التدريب\nالوقت: 08:00 صباحًا - 12:00 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="FieldTrainin2">رقم الدورة: 0602491\nرقم التسجيل: 676\nالغرفة: موقع التدريب\nالوقت: 08:00 صباحًا - 12:00 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="ObjectOrientedProgramming1">رقم الدورة: 0601121\nرقم التسجيل: 281-284\nالغرفة&amp;الوقت: (DS-ICT 1) 10:00 صباحًا - 11:30 صباحًا\n (DS-ICT 6) 01:00 مساءً - 02:30 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="FundamentalsofInformationandCommunicationTechnology">رقم الدورة: 0601151\nرقم التسجيل: 278\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 3\nالوقت: 08:30 صباحًا - 09:40 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="MobileDeviceComputingTechnology">رقم الدورة: 0601243\nرقم التسجيل: 273\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 6\nالوقت: 11:30 صباحًا - 12:40 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="InformationSystemsAnalysisAndDesign">رقم الدورة: 0601341\nرقم التسجيل: 272\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر ICT 7\nالوقت: 01:00 مساءً - 02:10 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="GeneralApplicationsForMobileDevices">رقم الدورة: 0601342\nرقم التسجيل: 274\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر ICT 6\nالوقت: 01:00 مساءً - 02:10 مساءً، 02:30 مساءً - 04:30 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="DataWarehousing">رقم الدورة: 0601354\nرقم التسجيل: 275\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 6\nالوقت: 08:30 صباحًا - 09:40 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="SoftwareEngineering">رقم الدورة: 0601441\nرقم التسجيل: 271\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 2\nالوقت: 10:00 صباحًا - 11:10 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="EBusinessAndMarketing">رقم الدورة: 0601451\nرقم التسجيل: 282\nالغرفة: قاعة الحاسب الآلي DS-ICT 4\nالوقت: 11:30 صباحًا - 12:40 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="OperatingSystems1">رقم الدورة: 0602331\nرقم التسجيل: 262\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 3\nالوقت: (10:00 صباحًا - 11:30 صباحًا) (01:00 مساءً - 02:30 مساءً)\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="OperatingSystems2">رقم الدورة: 0602331\nرقم التسجيل: 704\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 2\nالوقت: 01:00 مساءً - 02:30 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء</string>
    <string name="ArtificialIntelligence">رقم الدورة: 0602341\nرقم التسجيل: 256-256\nالغرفة: مختبر الكمبيوتر DS-ICT 5\nالوقت: (10:00 صباحًا - 11:10 صباحًا)(01:00 مساءً - 02:10 مساءً)\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="ComputerSkills2">رقم الدورة: 0601102\nرقم التسجيل: 279–280\nالغرفة&amp;الوقت: (DS-ICT 1) 11:30 صباحًا - 12:40 مساءً\n (DS-ICT 4) 08:30 صباحًا - 09:30 صباحًا \nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="ComputerSkills2_">رقم الدورة: 0601103\nرقم التسجيل: 276\nالغرفة&amp;الوقت: (ICT 4) 08:30 صباحًا - 09:40 صباحًا\n(ICT 3) 10:00 صباحًا - 11:10 صباحًا \nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="MalwareAnalysis">رقم الدورة: 0603344\nرقم التسجيل: 265\nالغرفة: DS-ICT 3\nالوقت: 11:30 صباحًا - 01:00 مساءً\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>
    <string name="CyberSecurityBasics">رقم الدورة: 0603240\nرقم التسجيل: 260\nالغرفة: DS-ICT 5\nالوقت: 08:30 صباحًا - 09:40 صباحًا\nالأيام: السبت، الإثنين، الثلاثاء، الأربعاء، الخميس</string>

    <!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
       Description for materials
       -->



    <string name="operating_systems">افحص كيف تطورت أنظمة التشغيل والتصميم حيث أدت التغييرات في الأجهزة والبرمجيات إلى أنظمة التشغيل الحديثة. تشمل الموضوعات المفاهيم الأساسية لأنظمة التشغيل، وطرق تصميم وإنشاء أنظمة التشغيل، وتنسيق العمليات، وإدارة الموارد، والخوارزميات لتوزيع وحدة المعالجة المركزية، الذاكرة، وتوزيع الموارد العامة.</string>

    <string name="human_computer_interaction">وصف الدورة: في هذه الدورة، يتم تقديم الطلاب إلى النظريات والمفاهيم الأساسية للتفاعل بين الإنسان والحاسوب (HCI). التفاعل بين الإنسان والحاسوب هو مجال متعدد التخصصات يدمج النظريات والمنهجيات عبر العديد من المجالات بما في ذلك علم النفس الإدراكي، والهندسة العصبية الإدراكية، وعلوم الحاسوب، وعوامل الإنسان، وتصميم الهندسة. سيكتسب الطلاب المعرفة النظرية والخبرة العملية في الجوانب الأساسية للإدراك البشري، والتعلم كما يتعلق بتصميم وتنفيذ وتقييم الواجهات. تشمل الموضوعات التي يتم تغطيتها: تصميم الواجهات، تقييم الاستخدام، التصميم الشامل، الواجهات متعددة الوسائط (اللمس، الرؤية، اللغة الطبيعية والصوت ثلاثي الأبعاد)، الواقع الافتراضي، والعروض المكانية. بالإضافة إلى المحاضرات، سيعمل الطلاب على مهام فردية وجماعية لتصميم وتنفيذ وتقييم أنظمة تفاعلية وواجهات مستخدم مختلفة بناءً على المعرفة المستخلصة من مواد الصف والبحث الإضافي.</string>

    <string name="software_engineering">الغرض من هذه الدورة هو تقديم تقنيات هندسة البرمجيات للطالب، هندسة المتطلبات، تحديد البرمجيات، تطوير البرمجيات وإدارة مشاريع البرمجيات.</string>

    <string name="cloud_computing">تقدم هذه الدورة مفهوم الحوسبة السحابية. سيتعلم الطلاب المعنى التقني للحوسبة السحابية، خصائصها، والنماذج المختلفة للحوسبة السحابية. سيتدرب الطلاب على مجموعة من الأدوات السحابية، الخدمات، المنصات، إلخ. سيكون الطلاب قادرين على بناء، استهلاك، تكوين، وصيانة بعض الخدمات والأدوات السحابية، وتوظيفها لبناء أنظمة وتطبيقات تعتمد على السحابة.</string>

    <string name="computer_networks">تستكشف هذه الدورة المفاهيم الأساسية والتقنيات الأساسية لشبكات الحاسوب ومجموعة واسعة من المواضيع في الشبكات، بما في ذلك: نظرة عامة عامة: تطبيقات الشبكات، تصنيفات الشبكات والتوبولوجيات، طبقات الشبكة، مقاييس أداء القنوات، وسائل النقل، بروتوكولات الشبكة وهندسة الشبكة؛ طبقة الوصلة: التأطير، الكشف عن الأخطاء والتصحيح، CSMA/CD، معايير IEEE LAN؛ طبقة الشبكة: نموذج خدمة IP، عنونة IP، التجزئة، تكوين المضيف DHCP، بروتوكول ARP، بروتوكول ICMP؛ طبقة النقل: بروتوكول UDP، بروتوكول TCP، النقل الموثوق TCP ونظام النوافذ المنزلقة، التحكم في التدفق والازدحام TCP؛ طبقة التطبيق: بروتوكول DNS، بروتوكول NAT، بروتوكول HTTP، الاتصال HTTP المستمر وغير المستمر.</string>

    <string name="web_application_development_2">تقدم هذه الدورة الفرصة للطلاب لتعلم مجموعة من التقنيات التي تستخدم لتطوير تطبيقات الويب الحديثة. تركز الدورة على عملية تطوير تطبيقات الويب على الجانب الخادم. سيتعلم الطلاب كيفية التخطيط، إدارة، تنظيم، وتنفيذ تطبيق ويب كامل باستخدام أدوات وتقنيات حديثة مثل ASP.NET، Web API، وبرمجة منطق الأعمال باستخدام لغة C#.</string>

    <string name="visual_programming">في هذه الدورة، سيتعلم الطلاب العناصر الرئيسية لواجهة المستخدم الرسومية (GUI)، وسيتعلمون كيفية تصميم واجهات المستخدم الرسومية لتطبيقات سطح المكتب ويندوز وكتابة أكواد C#. سيتم مراجعة وتوظيف مبادئ النموذج الموجه للكائنات في هذه الدورة لبناء وتنفيذ تطبيقات ودراسات حالة. بالإضافة إلى ذلك، سيتم تدريس مواضيع مثل معالجة الاستثناءات، والتحقق من صحة مدخلات المستخدم، وغيرها.</string>

    <string name="Advanced_Programming_in_Mobile_Applications">تقدم هذه الدورة للطلاب تقنيات البرمجة المتقدمة، التصميم، والتطوير المتعلقة بتطبيقات الجوال. تشمل الموضوعات الوصول إلى قدرات الجهاز، المعايير الصناعية، أنظمة التشغيل، والبرمجة لتطبيقات الجوال باستخدام مجموعة تطوير البرمجيات (SDK) لنظام التشغيل. في هذه الدورة، سيتعلم الطلاب تصميم التطبيقات للأجهزة المحمولة والقابلة للارتداء، مع مراعاة القيود التي تفرضها طبيعة هذه الأجهزة، استخدام أدوات مثل App Inventor لتطوير التطبيقات، وتنفيذ التطبيقات باستخدام مجموعات تطوير البرمجيات مثل Android SDK. سيتم مناقشة واجهة المستخدم وتجربة المستخدم، ومناقشة وتحليل إرشادات تطوير التطبيقات من مختلف البائعين. أخيرًا، ستتناول الدورة بعض الأبحاث الحالية في الحوسبة المتنقلة.</string>

    <string name="Data_Mining">تقدم هذه الدورة مقدمة في التنقيب عن البيانات. تقدم المفاهيم الأساسية، المبادئ، الطرق، تقنيات التنفيذ، وتطبيقات التنقيب عن البيانات، مع التركيز على ثلاث وظائف رئيسية للتنقيب عن البيانات: (1) اكتشاف الأنماط و (2) التصنيف و (3) تحليل العنقود. كما تقدم مقدمة في تخزين البيانات واكتساب البيانات والمعالجة المسبقة، تقليل الأبعاد واكتشاف القيم الشاذة.</string>

    <string name="Databases">تغطي هذه الدورة المفاهيم الأساسية لأنظمة قواعد البيانات. تشمل هذه المفاهيم تصميم النماذج وقواعد البيانات، قواعد البيانات العلائقية، الاستعلام وSQL، تحسين الاستعلام، وتخزين البيانات. كما تغطي أيضًا العديد من الموضوعات الرئيسية الأخرى في قواعد البيانات من منظور تصميم التطبيقات، بما في ذلك الفهارس، العروض، المعاملات، وقيود السلامة.</string>

    <string name="Mobile_Wireless_Networks">الشبكات اللاسلكية وتشغيلها الأساسي، أنواع مختلفة من التقنيات والأنظمة اللاسلكية، أساسيات كيفية تشغيلها، أنواع مختلفة من خدمات الصوت والبيانات والبث اللاسلكية، الأنظمة التجارية الرئيسية. شبكات الواي فاي اللاسلكية، تقنية البلوتوث اللاسلكية، شبكات GSM الخلوية، الوصول إلى الإنترنت الخلوي عبر بروتوكول الوصول اللاسلكي (WAP)، شبكات GPRS وUMTS، نظام تشغيل الشبكات اللاسلكية؛ نظام Android OS، iOS، Mobile IP والتوجيه المحمول، طبقة النقل عبر الشبكات اللاسلكية، تطبيقات الشبكة اللاسلكية المتنقلة.</string>

    <string name="Artificial_Intelligence_and_Data_Science_Programming">توفر هذه الدورة مقدمة عملية وشاملة إلى لغة البرمجة بايثون، مع التركيز على التطبيقات العملية، المشاريع، والمهارات اللازمة لتحليل المشاكل. تغطي هذه الدورة المواضيع بما في ذلك الأساسيات (المتغيرات وأنواع البيانات، هياكل التحكم، الهياكل التكرارية، والدوال)، هياكل البيانات مثل القوائم والصفوف، البرمجة الموجهة للكائنات (الفئات، الوراثة، وتعدد الأشكال)، المكررات والمولدات، التعبيرات العادية، الدوال اللامبدا، الإدخال والإخراج من الملفات، والقواميس. تحتوي الدورة أيضًا على مكون مختبر لاختبار البرامج وتصحيح الأخطاء.</string>

    <string name="Internet_Programming">في هذه الدورة، سيتعلم الطلاب عملية تطوير الويب الأساسية باستخدام HTML. ثم سيتعلمون كيفية تحسين وتنسيق محتويات صفحة الويب بتطبيق قواعد CSS. أخيرًا، سيتعلمون كيفية البرمجة بلغة JavaScript (JS) لتحسين وظيفة صفحات الويب. بالإضافة إلى ذلك، سيتعلمون كيفية استخدام بعض الأطر مثل Bootstrap، وكيفية التعامل مع أدوات IDE مثل VS Code وAtom.</string>

    <string name="artificial_intelligence">تقدم هذه الدورة مقدمة في الذكاء الاصطناعي (AI) ونطاق وتطبيقات الذكاء الاصطناعي. تشمل الموضوعات حل المشاكل عن طريق البحث، تقنيات الألعاب، المنطق البسيط، المنطق المرتب الأول، الشك، والشبكات البايزية. بالإضافة إلى ذلك، تغطي البرمجة باستخدام Prolog.</string>



    <string-array name="Alarm">

        <item>إختر</item>
        <item>15 دقيقة</item>
        <item>30 دقيقة</item>
        <item>1 ساعة</item>
        <item>اغلق</item>

    </string-array>




    <string-array name="courses_array">
        <item>أساسيات الأمن السيبراني - د. شروق أحمد سليمان العايدي</item>
        <item>أساسيات تكنولوجيا المعلومات والاتصالات - د. أحمد محمد سليمان الفريجات</item>
        <item>الأعمال الإلكترونية والتسويق الإلكتروني - د. منذر علي مسلم الطراونة</item>
        <item>البرمجة الكائنية 1 - د. خالد علي عزام العماريين</item>
        <item>التدريب الميداني - عبدالله مزعل محمود الشباتات</item>
        <item>التدريب الميداني - د. شروق أحمد سليمان العايدي</item>
        <item>الثقافة الرقمية - د. محمد الفراهدة</item>
        <item>الخوارزميات - د. نانسي صالح عبدالله العجارمة</item>
        <item>الذكاء الاصطناعي - د. جميل أحمد جميل الصوا</item>
        <item>تحليل البرامج الضارة - د. إيمان محمد سويلم القطيمات</item>
        <item>تحليل وتصميم النظم - د. فرحان محمد عبد اللطيف العبيسات</item>
        <item>هياكل البيانات - مصطفى عبد القادر عطوي الدمور</item>
        <item>تصميم الدوائر المنطقية - د. إبراهيم ياسين سليمان الطراونة</item>
        <item>تطبيقات الجوال العامة - د. أيمن ممدوح أحمد عيال عواد</item>
        <item>تكنولوجيا الحوسبة المتنقلة - د. أيمن ممدوح أحمد عيال عواد</item>
        <item>الرؤية الحاسوبية - د. إبراهيم ياسين سليمان الطراونة</item>
        <item>الرياضيات المتقطعة - د. محمد الفراهدة</item>
        <item>مستودعات البيانات - د. منذر علي مسلم الطراونة</item>
        <item>مقدمة في البرمجة - د. إيمان محمد سويلم القطيمات</item>
        <item>مهارات الحاسوب 2 (الكليات الإنسانية) - ليث محمد خلف الجافوت</item>
        <item>مهارات الحاسوب 2 (الكليات العلمية) - عبدالله مزعل محمود الشباتات</item>
        <item>مهارات الحاسوب الاستدراكية - د. شروق أحمد سليمان العايدي</item>
        <item>نظرية الاحتمالات والإحصاء لعلوم البيانات - د. محمد عبد المهدي رضا الجراح</item>
        <item>أنظمة التشغيل - د. محمد عبد الله سليمان الموسايدين</item>
        <item>أنظمة التشغيل - د. محمد الفراهدة</item>
        <item>هندسة البرمجيات - د. فرحان محمد عبد اللطيف العبيسات</item>
    </string-array>


    <string name="text_line1">تأسست جامعة الطفيلة التقنية في عام 2005، كأحدث جامعة رسمية وأول جامعة تقنية في المملكة الأردنية الهاشمية.</string>
    <string name="text_line2">مساحة الجامعة الكلية ٧٧٫٥٥٠ متراً مربعاً تمتد في قلب منطقة العيص.</string>
    <string name="text_line4">كليات الجامعة: تضم الجامعة ست كليات هي: الهندسة والعلوم وتكنولوجيا المعلومات والاتصالات والأعمال والعلوم التربوية والفنون. بالإضافة إلى إدارتين هما: شؤون الطلبة، والبحث العلمي والدراسات العليا.</string>
    <string name="text_line6">برامج الدراسة: البكالوريوس، الدبلوم العام، الدبلوم المتوسط، والماجستير.</string>
    <string name="text_line9">العنوان: جامعة الطفيلة التقنية صندوق بريد ١٧٩، ٦٦١١٠ الطفيلة، الأردن.</string>
    <string name="text_line10">رقم الهاتف: +962 (٣) ٢٢٥٠٣٢٦</string>
    <string name="text_line11">رقم الفاكس: +962 (٣) ٢٢٥٠٠٠٢</string>
    <string name="text_line12">البريد الإلكتروني: presidency@ttu.edu.jo مكتب الارتباط</string>
    <string name="text_line13">رقم الهاتف: +962 (٦) ٥٣٣٣٠٠٤</string>
    <string name="text_line14">رقم الفاكس: +962 (٦) ٥٣٣٣٠٠٢</string>
    <string name="team_member1">محمد هاني الوحيدي</string>
    <string name="team_member2">أشرف موسى الطيار</string>
    <string name="team_member3">عاصم عماد أبو الرب</string>
    <string name="team_title">فريق العمل</string>
    <string name="course_study">جريدة المواد</string>
    <string name="search_course">بحث عن المواد....</string>
    <string name="online_courses">دروس اونلاين</string>
    <string name="search_materials">بحث عن المواد....</string>
    <string name="engineer_majors">تخصصات الهندسة</string>
    <string name="science_majors">تخصصات العلوم</string>
    <string name="business_majors">تخصصات الاعمال</string>
    <string name="university_colleges">كليات الجامعة</string>
    <string name="it_majors">تخصصات تكنولوجيا المعلومات</string>



</resources>